20190814蘋果：《環時》記者係黑工兼逾期逗留？

【逆權運動】《環時》記者係黑工兼逾期逗留？ 官媒力塑受迫害英雄形象

中共喉舌《環球時報》旗下記者付國豪，於接近今日凌晨零時，在香港機場遭抗爭者包圍及制服，《環時》胡錫進隨即於零時44分發微博，指付「此次赴港除了報道，沒有任何其他任務」。不過，有網民從拍有付證件的照片中發現，他獲批逗留至2019年8月13日，且是以「訪客」身份入境香港，據香港入境事務處網頁的資料，訪客不能在香港接受有薪或無薪的工作，質疑他是逾期居留，更可能是「黑工」。

付國豪因拒絕回答抗爭者是否記者，也沒有出示記者證，被質疑假冒記者，並意圖令抗爭者誤會他是內地執法部門卧底，引誘抗爭者包圍和制服他，挑起衝突。凌晨零時44分，胡錫進即在微博上發報消息，證實付是《環時》記者，並指他「在香港機場被示威者非法拘押，並遭到非人道的對待。」而他「此次赴港除了報道，沒有任何其他任務」。

4分鐘後，環球網官方微博轉發胡錫進有關微博，並高調讚揚付是英雄，特別引述了付所說「我支持香港警察，你們可以打我了」這句話，並標籤了「付國豪真漢子」。零時58分，另一黨媒《人民日報》也轉發胡的微博，並引述「我支持香港警察，你們可以打我了」這句話，同樣標籤了「付國豪真漢子」。

今晨7時50分左右，胡再發微博，指付「已經完全安全了」，同時藉此事大罵在暴力示威的現場圍攻、迫害記者，這是多麼無恥而懦弱的行徑，又指「激進示威者」野蠻並進行人身迫害，「我們是不是真的應該不再喊你們暴徒，而要改稱你們『恐怖分子』了？」

《人民日報》海外版也發表了評論員文章，批評某些人鼓吹違法達義，標榜用違法手段，實現個人或團隊利益訴求的合理性，邏輯荒謬滑稽。任何主張，無論自認為目標有多麼崇高，都不能以違法的方式表達，更不能訴諸暴力。文章指，一個多月來，愛國愛港陣營無畏無懼、挺身而出，連續舉辦守護香港、支持警隊的活動，到警署探望慰問，為警察加油打氣，呼籲拒絕暴力，維護法治，恢復安寧，代表香港社會真正的主流民意。

兩喉舌不停以跟進報道形式抺黑抗爭者，並將付塑造成受迫害的英雄形象，隨即引來內地大批網民對抗爭者的口誅筆伐。

與此同時，拍有付國豪證件及入境標籤的現場照片流出，有眼尖的香港網民發現，入境標籤上標明付國豪於2019年8月6日入境香港，獲批逗留時間至2019年8月13日。而他於約凌晨零時仍出現在機場，或已違反了入境條例，屬於過期逗留。此外，入境標籤亦標明，付以訪客身份入境。而根據香港入境處網頁上資料，香港法例《入境規例》（第115A章）第2（1）條的規定，給予某人以訪客身份在香港入境的准許，須受逗留條件規限，當中包括「不得接受有薪或無薪的僱傭工作」，故付若真的是在機場內進行採訪，可能已違規，屬於黑工。

《蘋果》記者

自推十連
612 721 811 818

612 721 811 818

佢有係香港做採訪
環時 話佢係派港記者
但因為佢係遊客 冇申請 所以任何有糧冇糧Job都唔做得

只係解釋到佢過期居留
都係黑工

[緊急分析]法！不！責！眾！

因為佢有可能參與荃灣斬人

所唔拎工作簽證來港

大家停一停，唔好再話自己手足喇。。激動既有佢激動既原因，加上星期日之後有邊個唔嬲呀？大家可唔可以係唔同身份角度諗下呢？大家都係香港人，矛頭都係一致，對準政府呀！！唔該大家理智d諗諗再行動，其實有冇鬼都係一樣，睇返場合睇返當時既形勢處境，亦都係旅客個角度去諗下啦。尋日我地真係有唔岩既地方架，試諗下尋日d機係未取消既情況，旅客delay佢地上唔到機，班機照飛，錢照袋，旅客比左錢冇得搭機係咪會燥呀？？唔該各位手足理性少少，唔好比d唔理性既人帶到啦。。既然我地人手唔夠多，做唔到癱瘓行動，咁咪轉第二個策略，做宣傳，等夜晚多d手足入黎做返前一日做既野囉，而家比人唔理性既帶風向做過激既事，你覺得邊個最開心呀？林鄭呀！！
btw重點：唔好再話自己手足喇，咁做都做左，一齊諗下計點解決／舒緩呢件事啦好冇？
仲有獨立思考！！大家都係聰明人，比我聰明100倍都唔止。

omg

[公投] 817機場or紅土?

612 721 811

不分化 不割蓆 不篤灰
五大訴求 缺一不可

之前咪有同樣既CASE，個台灣COSPLAY俾人影相拉鳩左

問題黎啦
僱主係香港人就拉得姐
個問題如果僱主非香港人呢?